{
    "question": "Hubungan internasional",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Hubungan\n internasional adalah proses interaksi manusia yang terjadi antar bangsa\n untuk mencapai suatu tujuan tertentu.</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "adalah hubungan antar negara termasuk peran sejumlah negara , organisasi antarpemerintah, nonpemerintah internasional<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bingunu-nih-bantu-yha-1jelaskan-menapa-antara-pemuda-dan-irs-574",
            "question": "Bingunu nih bantu yha,,,    1.jelaskan menapa antara pemuda dan ir.soekarno terjadi ketegangan sebelum pelaksanaan proklamasi kemerdekaan.\r\n2.sebutkan makna proklamasi kemerdekaan bagi bangsa indonesia\r\n3.sebutkan tujuan negara kesatuan republik indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna adanya perbedaan pendapat antara gl.muda dan tua tentang pelaksanaan waktu kemerdekaan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-pasal-pasal-yang-mengandung-luwes-yang-menimbulkan-mul-820",
            "question": "Sebutkan Pasal-pasal yang mengandung \"Luwes\" yang menimbulkan multitafsir ?    kasih tau ya bagi yang tau...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "contohnya dalam UUD pasal 7.. sesudah di amandemen menjadi \"presiden dan wakil presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali dalam masa jabatan yang sama hanya untuk satu kali masa jabatan\"<br><br>nah, jadi dulu sebelum di amandemen, hanya dikatakan presiden dan wakil\u00a0presiden memegang jabatan selama lima tahun dan sesudahnya dapat dipilih kembali (seinget saya).. nah ini kan jadi multitafsir, bisa ada orang beranggapan bahwa masa jabatannya seumur hidup karena gak ada batasannya, maka lalu di amandemen.. gitu :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-syarat-syarat-terbentuknya-asean-bagi-anggota-asean-231",
            "question": "Sebutkan Syarat-syarat terbentuknya ASEAN\u00a0 bagi anggota ASEAN?.......",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. berada di wilayah asia bagian tenggara<br>2. ikut dan berpatisipasi<br>3. melakukan pengemabagan dalam bidang tertentu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berada di wilayah asia tenggara<br>ikut berpatisipasi<br>dan memiliki rasa cinta damai terhadap sesama<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-hak-asasi-manusia-749",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan Hak Asasi \u00a0Manusia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Hak asasi manusia adalah hak yang dimiliki oleh setiap individu sejak dalam kandungan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Hak Asasi Manusia adalah hak yang melekat pada diri manusia sejak manusia lahir</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-pemerintahan-pusat-bersifat-independen-sedangkan-418",
            "question": "Jelaskan mengapa pemerintahan pusat bersifat independen sedangkan pemerintahan daerah tidak!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pemerintah pusat berkuasa sepenuhnya terhadap pemerintah daerah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena pemerintahan pusat resmi dan diketahui seluruh dunia (internasional) , sedangkan pemerintahan daerah hanya diketahui oleh suatu daerah \\ tempat yg membuat pemerintahan tersebut .",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ancaman-pidana-bagi-para-pelaku-tindak-pidana-korupsi-me-654",
            "question": "Sebutkan ancaman pidana bagi para pelaku tindak pidana korupsi menurut UU nomor 31 tahun 1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di Pidanan penjara seumur hidup atau pidana penjara paling singkat 4 tahun atau paling lama 20 tahundan denda paling sdikit Rp.200.000.000,00 (dua ratus juta rupiah) dan paling banyak Rp.1.000.000.000,00 (satu milyar rupiah) pidana hukum mati dapat dijatuhkan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1rumuskan-kembali-pemahaman-anda-tentang-perkembangan-kehidupan-804",
            "question": "1.Rumuskan kembali pemahaman anda tentang    perkembangan kehidupan pers di Indonesia semenjak pra kemerdekaan hingga\r\n sekarang ini !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Semakin baik &lt; semoga Presiden Indonesia yg sekarang mau dipilih Semoga dapat mengembangkan Indonesia &gt; sekian dr sayaa trima kasih\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peraturan-perundang-undangan-yang-berlaku-di-indonesia-saat-ini-398",
            "question": "Peraturan perundang undangan yang berlaku di indonesia saat ini",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dasarnya itu pancasila, hukumnya UUD 1945, hukum pidana itu KUHP<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Undang-undang dasar negara RI tahun 1945<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-susunan-hukum-di-indonesia-568",
            "question": "Jelaskan susunan hukum di indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>TATA HUKUM INDONESIA atau susunan hukum\u00a0<br>Tata hukum Indonesia ditetapkan oleh masyarakat hukum Indonesia, yaitu Negara Indonesia. Oleh sebab itu tata hukum Indonesia baru ada setelah lahirnya Negara Indonesia yaitu tanggal 17 Agustus 1945.<br>\u00a0Pada saat berdirinya Negara Indonesia dibentuk tata hukum Indonesia, hal tersebut dinyatakan dalam:-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0<br>\u00a0Proklamasi Kemerdekaan\u00a0\u00a0 : \u201cKami bangsa Indonesia dengan ini menyatakan kemerdekaan Indonesia\u201d.-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <br>Pembukaan UUD 1945\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201c Kemudian daripada itu\u2026\u2026..disusunlah kemerdekaan kebangsaan Indonesia itu dalam suatu susunan Undang-Undang Dasar Negara Indonesia \u2026<br>\u201d.Kedua pernyataan tersebut mengandung arti bahwa:<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Menjadikan Indonesia suatu negara yang merdeka.<br>-\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Penetapan tata hukum Indonesia secara tertulis yaitu dalam suatu Undang-Undang Dasar Negara.<br>Undang-Undang Dasar hanya memuat ketentuan-ketentuan dasar yang merupakan kerangka dari tata hukum Indonesia. Masih banyak ketentuan-ketentuan yang perlu diselenggarakan lebih lanjut dalam bentuk Undang-Undang dan peraturan. Sebagaimana disebutkan dalama Pasal II Aturan Peralihan UUD 1945 yaitu \u201cSegala badan negara dan peraturan yang ada masih langsung berlaku, selama belum diadakan yang baru menurut Undang-Undang Dasar ini\u201d, mengandung arti bahwa Aturan Peralihan tersebut merupakan hukum transisi dari tata hukum yang ada sebelum Proklamasi (tata hukum Belanda) yang akan tetap berlaku sampai ada penggantinya. Sambil mengisi kemerdekaan maka satu persatu tata hukum Belanda tersebut diganti, dengan pertimbangan bahwa penggantian tersebut akan memakan waktu yang lama dan memerlukan ahli-ahli hukum yang berpengalaman untuk mengadakan penelitian yang mendalam sehubungan dengan banyaknya suku bangsa dan golongan, dimana suku bangsa dan golongan tersebut masing-masing mempunyai kebutuhan-kebutuhan hukum yang berlainan, serta mendiami beribu-ribu kepulauan yang tersebar di seluruh nusantara. Hal ini bertujuan untuk menghindari terjadinya kekosongan hukum, yang dapat berakibat orang dapat berbuat apa saja dan tidak dapat dihukum sehingga akan menimbulkan kekacauan.<br><span>lebih lenkap lagi buka aja di\u00a0<br>http://gunawansriguntoro.wordpress.com/2011/12/19/tata-hukum-di-indonesia/<br></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "faktor-apa-yang-menyebabkan-pancasila-tetap-eksis-sebagai-dasar-n-907",
            "question": "Faktor apa yang menyebabkan pancasila tetap eksis sebagai dasar negara dan juga ideologi bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahasa yang mudah dimengerti<br>sesuai dengan kepribadian bangsa kita<br>menunjukkan saling bersatu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}